被批「讚頌暴徒」 《我的英雄學院》MV完整版撤片

著名日本動漫作品《我的英雄學院》第四季動畫片尾曲、由「酸欠少女」主唱的「航海の唄」，MV 出現大量疑似香港抗爭元素，包括防毒面具，甚至「民間記者會」。該作在大陸網路引起討論後即下架，而日本原版的完整片段，亦在 Youtube 被撤片，原因不明；餘下的短版 MV 則在留言欄引起大量討論。有網民批評作品「讚頌暴徒」，指它毫無價值 (Worthless)。

《我的英雄學院》第四季已播到第六集，其片尾曲是由「酸欠少女（中文﹕缺氧少女）」Sayuri 所唱的「航海の唄 (About a Voyage)」。該曲 MV 在 11 月 27 日於 Sayuri 的官方 Youtube 上架。片中沒有《我的英雄學院》的人物，取而代之的是大量令人聯想到香港抗爭的事物，諸如雨衣人、戴防毒面具的學生等。MV 一部份描述黃色主調的學生遊走於被紅色浸滿的世界；另有畫面則是被鎖上的學校；學生留守於學校的畫面在電視屏幕播放；大量學生看電視後加入留守學校；5 名戴面罩的學生舉行「民間記者會」；社交網路出現「民間記者會」消息等。

MV 上架後，即在中國影片網站 bilibili 出現。不少大陸網民亦深感作品反映香港，結果 MV 當然無得留低，要一筆勾銷。不僅如此，「酸欠少女」Sayuri 的 Youtube 其後亦將 MV 完整版收起，只留下短版，原因不明。

雖然長版已下架，但在短版的 MV Youtube 下面仍有大量關於香港的討論。有網友坦言 MV 感覺與香港相關，亦有人斥該 MV 是「一首讚頌暴徒的歌」。也有人質問為何 Sony（Sayuri 的公司）刪走長版，質疑該公司受中國政府影響，暫未見到官方有任何回應。

在 MV 播出前，日媒介紹 Sayuri 此作時曾指，此部 MV 與 Sayuri 處女作「新月」及其首張專輯「新月的航海」有關，主題是關於對未來的希望與覺悟，描述少年主角的覺醒，以及在背後推動的 Sayuri，營造現實與精神世界交錯的感覺。

雖然許多網民看作品已認定是反映香港，但亦有網民認為，防毒面具是 Sayuri 常用元素，而學生則呼應《我的英雄學院》，因此未必緊扣香港。也有網民認為，藝術任人解讀，指部份中國網民玻璃心。

《我的英雄學院（僕のヒーローアカデミア）》是日本漫畫家堀越耕平的作品，以美國英雄漫畫為題材，於《週刊少年 Jump》自 2014 年起連載，2016 年起改編為動畫播放。本作電視動畫曾獲 IGN 票選為 2017 年度最佳動畫。

backup左完整版，可能好快會被del

靚波

真係睇唔到關香港咩事

中國人一向擅長自我毀滅

真係有咁多巧合？

屌唔好跪低呀

行路小心插到腳,成地玻璃碎

睇埋歌詞